# Тестовое задание 

[ТЗ](https://github.com/Softex-Group/task-mobile)  

Приложение построено по принципам Clean Architecture и MVP. MVP рефлизовано с помощью Moxy (MoxyX). Приложение состоит из модулей:
* **app** — основной модуль приложения. Слой представления.  
* **domain** — бизнес-логика. Слой интерактора. Без логики, т.к. приложение — тонкий клиент  
* **data** — слой репозитория  
* **remote** — слой работы с сетью  
* **cache** — слой кэширования в БД Room (не реализовано)  


## Используемые фреймворки и инструменты
* Gradle Kotlin DSL
* AndroidX
* MoxyX — реализация MVP
* Koin — внедрение зависимостей
* RxJava, RxKotlin — реализация ReactiveX
* RxBinding — обработка событий в стиле Rx
* Glide — загрузка картинок
* Retrofit2, OkHttp3 — работа с сетью и REST
* Timber — логгер для Android

## Вспомогательные библиотеки
* LeakCanary — отлов утечек памяти
* DexCount — подсчет кол-ва методов чтобы не превысить лимит 65536 и не использовать MultiDex
* Detekt — Линтер и проверка стиля кода
* BenManes — проверка наличия свежих версий зависимостей

## Системные требования
* JDK 1.8
* Android API 19 (KitKat)
* Android Build Tools 3.4.0 (для Android Studio Stable)

## Компиляция и сборка
Полная сборка:  
```bash
$ ./gradlew clean build
```
Установка отладочой версии:
```bash
$ ./gradlew iD
```
Установка релизной версии:
```bash
$ ./gradlew iR
```
Для подписи релизной версии необходимо сгенерировать ключи в файл `keystore.jks` в корне проекта.  
Пароли задаются через переменные окружения:  
`ANDROID_KEYSTORE_PASSWORD`  
`ANDROID_KEYSTORE_ALIAS`  
`ANDROID_KEYSTORE_PRIVATE_KEY_PASSWORD`

## Что не доделано
* Нет кэша в базе данных  
* Нет тестирования  
* Нет постраничной подгрузки данных  

Вызвано тем, что с Rx работал более года назад и нехваткой времени. В последнее время в своих проектах для многопоточности (запросы к сети и БД) использую корутины.  
